想問渣打派息收息一啲問題

我上年9月先開始玩 唔係太熟

想知我有冇理解錯

見到和記215公佈咗派息

咁我見渣打收息手續費要收個金額嘅0.5%

我收到嘅錢就係 股息*持有量*0.5/100

除淨日係5月 而我依家到5月所買嘅股都有得收息 係咪？

除淨就係指派息嗰日我隻215值$3.18

派完息我手上啲股嘅股價就係$3.18 - 息？

利申:數學F 中文F

between你哋見派特別息會唔會特登入多幾手先？

通常派完特別息都會插水

咁依家高位再入多幾手好似搵笨喎

Hold 到5月13號收市有息收

銀行收息min charge 30蚊

4手以上會收多過30蚊

到時你實收 股數x派息x0.995

假設5月13號收市價係3.18

14號理論上應該會見到開市價2.35

哇屌一跌跌咁多

咁我2.35再入多幾手 等末期派息都好

215業績本身唔算好，第二日升4%已經反映特別息因素，依家再入就追寶尾。

你知唔知自己講乜

股息呢樣野 羊毛出在羊身上 唔係咩叫除淨

唔知

原來股票都係一個騙局

收息係玩長線投資嫁
你除左息口仲要預佢會穩定增長嫁咩
咁多短期定期俾你玩咩

我明啦